{
  "totalQuestions": 19,
  "title": "Souhrnné opakování učiva",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Česká republika sousedí s:",
      "answers": ["Rakouskem", "Francií", "Bulharskem", "Belgií"],
      "correctAnswer": "Rakouskem"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Mezi historické země ČR nepatří:",
      "answers": ["Čechy", "Morava", "Chodsko", "Slezsko"],
      "correctAnswer": "Chodsko"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Obec zastupuje navenek:",
      "answers": ["hejtman", "starosta", "ředitel", "premiér"],
      "correctAnswer": "starosta"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Na severovýchodě ČR leží:",
      "answers": [
        "Plzeňský kraj",
        "Moravskoslezský kraj",
        "Liberecký kraj",
        "Karlovarský kraj"
      ],
      "correctAnswer": "Moravskoslezský kraj"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Krajské město kraje Vysočina je:",
      "answers": ["Brno", "Hradec Králové", "České Budějovice", "Jihlava"],
      "correctAnswer": "Jihlava"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Kraj zastupuje navenek:",
      "answers": ["prezident", "ministr", "hejtman", "předseda vlády"],
      "correctAnswer": "hejtman"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Moc v demokratickém státě je rozdělena na:",
      "answers": [
        "zákonodárnou, výkonnou a soudní",
        "zákonodárnou a výkonnou",
        "výkonnou a soudní",
        "zákonodárnou a soudní"
      ],
      "correctAnswer": "zákonodárnou, výkonnou a soudní"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Státní svátek není:",
      "answers": ["8. květen", "5. červenec", "28. říjen", "6. leden"],
      "correctAnswer": "6. leden"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Způsob řízení naší země určuje:",
      "answers": [
        "Ústava ČR",
        "Listina základních práv a svobod",
        "Úmluva o právech dítěte",
        "morálka"
      ],
      "correctAnswer": "Ústava ČR"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Vrchním velitelem ozbrojených sil v České republice je:",
      "answers": [
        "předseda vlády (premiér)",
        "prezident České republiky",
        "ministr vnitra",
        "primátor hlavního města Prahy"
      ],
      "correctAnswer": "prezident České republiky"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Krajina s nadmořskou výškou do 300 m se nazývá:",
      "answers": ["hornatina", "nížina", "vrchovina", "pahorkatina"],
      "correctAnswer": "nížina"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Pohoří Krušné hory leží:",
      "answers": [
        "při hranici s Polskem",
        "při hranici s Rakouskem",
        "při hranici s Německem",
        "ve vnitrozemí"
      ],
      "correctAnswer": "při hranici s Německem"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Milešovka je:",
      "answers": ["hora", "řeka", "město", "jezero"],
      "correctAnswer": "hora"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Nejvyšší hora na Moravě je:",
      "answers": ["Sněžka", "Říp", "Radhošť", "Praděd"],
      "correctAnswer": "Praděd"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Berounka je:",
      "answers": ["přehrada", "rybník", "řeka", "jeskyně"],
      "correctAnswer": "řeka"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "V Moravskoslezských Beskydech pramení řeka:",
      "answers": ["Morava", "Otava", "Bečva", "Dyje"],
      "correctAnswer": "Bečva"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Řeka Jizera protéká městem:",
      "answers": ["Pardubice", "Mladá Boleslav", "Plzeň", "Olomouc"],
      "correctAnswer": "Mladá Boleslav"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Významný přístav říční dopravy je:",
      "answers": ["Děčín", "Karlovy Vary", "Ostrava", "Zlín"],
      "correctAnswer": "Děčín"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Mezi kulturní instituce nepatří:",
      "answers": ["divadla", "galerie", "knihovny", "pekárny"],
      "correctAnswer": "pekárny"
    }
  ]
}
